全民狙擊！扮黃真藍Daydaycook創辦人，代表親中派出選IT界！

在立法會擔任兩屆資訊科技界議員的莫乃光，宣布不競逐 9 月立法會選舉。莫乃光表示對於業界「新力軍」接棒表示有信心，有報章報道資訊科技界選委黃浩華將會接棒，代表民主派出戰 I.T. 界。至於食譜網站和網店 DayDayCook 創辦人朱嘉盈，就盛傳會代表建制派出戰。朱嘉盈去年曾在社交網站表示，特首林鄭月娥是「人生榜樣」，美心集團「太子女」伍淑清更是「偶像」。如今網民發動 unlike 潮，DayDayCook FB 專頁的粉絲數目在一日之間已流失兩萬多人，失守百萬大關，截稿前 FB 專頁粉絲數目不夠 98 萬人。
《立場新聞》已向朱嘉盈查詢出選意向，暫時未有回覆。
曾任滙豐私人銀行證券研究部門主管
現年 38 歲的朱嘉盈，13 歲隨家人移民美國，2004 年畢業於華盛頓大學金融學系，之後回港工作，曾任滙豐私人銀行證券研究部門主管。朱嘉盈在 2012 年成立 DayDayCook，開始拍攝自家烹飪影片，後來更辭去滙豐的工作，全職創業。
2015 年，朱於上海開設分公司，後來先後在上海、廣州、武漢、成都、重慶等重點城市增設實體店，推出多元化烹飪課程，大收旺場，亦在 2016 年首次獲得合共 1,000 萬美元融資，現時 DayDayCook 微博現時有近 500 萬粉絲。
獲阿里巴巴等創業投資 1.3 億
《信報》去年 11 月報道，DayDayCook 曾獲新世界發展執行副主席鄭志剛領導的 K11 投資、阿里巴巴創業者基金、尚乘集團、500Startups 等投資者注入超過 1.3 億元支持。到了今年 4 月，公司曾經傳出打算在美國納斯達克市場掛牌，集資最多 8,000 萬美元（6.2 億港元）。
形容伍淑清為偶像
朱嘉盈不時參加創業家活動，在 Instagram 除了會發布煮食片段之外，亦會分享工作點滴。她在 Instagram 一年多前曾經上載片段和相片，表示自己曾經出席「灣區之夜」活動時遇到林鄭月娥發言，她形容林鄭是「人生榜樣」、「wonderful leader」。之後她又出席過另一活動，表示美心集團「太子女」伍淑清是自己的「偶像」。
2018 年訪京團曾與韓正見面
《蘋果日報》報道，朱嘉盈亦在 2018 年曾參加訪京團，在人民大會堂獲國務院副總理韓正接見，交流大灣區規劃等意見，該團由盛傳將接替馬逢國，參選體育、演藝、文化及出版界的霍啟剛任團長。到了 5 月初，朱嘉盈又突然表示，希望為香港創科界出力，因為推出了「港創人」媒體平台。

扮黃！

Daydaycook Facebook page
unlike + 叫身邊嘅人unlike + 一人一句屌柒佢！

仲有成90幾萬like

push

你個名

就算唔講黃藍，佢有咩資格出選?玩煮飯仔關IT撚事?

網媒＞IT

day day cock??

咁所有media都當IT算鳩數啦，冇咩media依家係冇玩網上宣傳

yep 藍㗎

推

推，叫女朋友老婆unlike unfollow

Go gogogogo

望落都知係買like

兩樣都冇

睇王剛好過啦
雖然大陸人不過都冇奶得咁顯眼
純教煮飯

Youtube > unsubscribe

facebook > unlike

IG > unfollow

垃圾daydaycook

提提大家記得 unlike Daydaycook！ 仲有另一個page叫
Cooking Norma